TVB抽《頭條新聞》收340投訴

TVB抽《頭條新聞》收340投訴

港聞

毛孟靜指發牌條例清楚說明需播放港台節目。 資料圖片

【本報訊】無綫電視上月30日傍晚突抽起港台節目《頭條新聞》，改播國家主席習近平訪港片段及風水節目，通訊局收到340個相關投訴。民主黨涂謹申昨在立法會資訊科技及廣播事務委員會要求加開會議討論，惟在建制派護航下遭否決。

泛民指懲罰無阻嚇力

商經局昨回覆指，通訊局截至7月6日下午5時收到340宗相關投訴，主要不滿無綫突然自行調動《頭條新聞》播放時間和頻道、未有適時與港台溝通及預先告知觀眾有關改動。因通訊局正處理相關投訴，局方認為現階段在委員會討論事件並不合適，待處理完畢後再適時公佈結果。
香港本土毛孟靜稱完全不能接受TVB做法，又指發牌條例清楚說明需播放港台節目，「（通訊局）仲有咩好睇，唔可以再畀佢溫水煮蛙」。涂謹申認為要檢討現時發牌條件，「係咪唔清楚、規定唔足夠，懲罰嘅阻嚇力係咪唔夠？」。
商界議員廖長江反指TVB當時獲發牌是基於「當時」情況，即港台當時沒有自己頻譜，須其他電視台播放其節目，但港台現已接收亞視頻譜，是時候檢討發牌制度。
■記者張文鈴

毛孟靜指發牌條例清楚說明需播放港台節目。 資料圖片

收視直衝單位數

商界議員廖長江反指TVB當時獲發牌是基於「當時」情況，即港台當時沒有自己頻譜，須其他電視台播放其節目，但港台現已接收亞視頻譜，是時候檢討發牌制度。

on9, 即係發牌條件又係歷史文件, 已經沒有現實意義
建制派都要幫cctvb護行, 肯定有古怪啦